.. include:: /helpers/roles.rst

.. _ch2--ancestries-and-backgrounds:

***********************************************************************************************************
2. Родословные и предыстории (Ancestries & Backgrounds)
***********************************************************************************************************

.. epigraph::
	
	*Родословная вашего персонажа определяет, кого они называют своими, будь то разнообразные и амбициозные люди, замкнутые но жизнерадостные эльфы, традиционалисты и семейно-ориентированные дварфы или любой другой народ, который называет Голарион своим домом.
	Родословная персонажа и их опыт до жизни в качестве авантюриста, представленный предысторией, могут быть ключевыми в его личности, формировать то, как он видит мир, и помочь найти в нем свое место.*

-----------------------------------------------------------------------------

Персонаж обладает одной родословной и одной предысторией, каждую из которых вы выбираете во время создания персонажа.
Вы так же выбираете некоторое количество языков, которые знает персонаж.
Будучи выбранными, ваши родословная и предыстория не могут быть изменены.

Эта глава делится на три части:

* **Родословные** представляют культуры, из происходит ваш персонаж. Внутри родословных есть наследия - подгруппы, каждая из которых имеет свои характеристики. Родословная предоставляет повышения характеристик (и возможно их недостатки), Очки Здоровья, способности родословной и иногда дополнительные возможности.
* :ref:`ch2--Backgrounds` описывают обучение и окружение, в которых ваш персонаж имел опыт до того, как стать авантюристом. Предыстория вашего персонажа дает повышения характеристик, обучение навыкам и способность навыка.
* :ref:`ch2--Languages` позволяют вашему персонажу общаться с удивительными и странными людьми и существами со всего мира.



Описания родословных (`Ancestry Entries <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=119>`_)
===========================================================================================================

Каждая запись включает в себя подробную информацию о родословной и представляет элементы правил, описанные ниже (все это, кроме наследий и способностей родословной, перечислено в боковой панели).


Очки здоровья (ОЗ) (Hit Points (HP))
---------------------------------------------------------------------------------------

Это то, сколько Очков Здоровья получате ваш персонаж на 1-м уровне от своей родословной.
К этому значению вы добавите Очки Здоровья от класса персонажа (включая те, что получаете от модификатора Телосложения).
Больше подробностей о расчете ОЗ ищите во "Введении", в разделе :ref:`ch1--Step7`.


Размер (Size)
---------------------------------------------------------------------------------------

Это физический размер членов этой родословной.
Средний размер примерно соответствует росту и весу взрослого человека, а маленький - примерно вдвое меньше.


Скорость (Speed)
---------------------------------------------------------------------------------------

Эта запись указывает как далеко представитель родословной может продвинуться, каждый раз тратя действие (такое как :ref:`action--Stride`).


Повышение характеристик (Ability Boosts)
---------------------------------------------------------------------------------------

Эта запись перечисляет значения характеристик, к которым вы применяете повышения характеристик при создании персонажа этой родословной.
Многие родословные дают повышения двух определенных характеристик, плюс свободное повышение, которое вы можете применить к любой другой характеристике на свой выбор.
Больше информации об этом можно найти во "Введении", в разделе :ref:`ch1--Ability-Scores--Boosts`.


Недостатки характеристик (Ability Flaws)
---------------------------------------------------------------------------------------

Эта запись перечисляет значения характеристик, к которым вы применяете понижения характеристик при создании персонажа этой родословной.
Большинство основных родословных, за исключением людей, имеет недостаток характеристик.
Больше информации об этом можно найти во "Введении", в разделе :ref:`ch1--Ability-Scores--Flaws`.


Языки (Languages)
---------------------------------------------------------------------------------------

Эта запись перечисляет языки, на которых говорит представить родословной на 1-м уровне.
Если ваш модификатор Интеллекта +1 или выше, вы можете выбрать больше языков из имеющегося списка.
Больше информации об этом вы можете найти в разделе :ref:`ch2--Languages`.


Признаки (Traits)
---------------------------------------------------------------------------------------

У этих идентификаторов нет игромеханических преимуществ, но они важны для того, чтобы определить как с вашим персонажем взаимодействуют определенные заклинания, эффекты и другие аспекты игры.


Особые возможности (Special Abilities)
---------------------------------------------------------------------------------------

Любые другие записи в боковой панели представляют возможности, чувства и другие качества, которые проявляют все представители этой родословной.
Они отсутствуют у родословных, которые не имеют особых правил.


Наследия (Heritages)
---------------------------------------------------------------------------------------

На 1-м уровне вы выбираете наследие, чтобы показать возможности, распространенные среди вашей родословной или переданные вам от предков, в том окружении где вы родились и росли.
Наследие может быть только одним и его нельзя изменить.
Наследие это не то же самое, что культура или этнос, однако в некоторых культурах или этносах может быть больше или меньше представителей определенного наследия.


Способности родословной (Ancestry Feats)
---------------------------------------------------------------------------------------

Этот раздел представляет способности родословной, которые позволяют вам адаптировать вашего персонажа.
Вы получаете свою первую способность родословной на 1-м уровне, а другую на 5-м, 9-м, 13-м и 17-м уровнях, как указано в таблице развития класса (в описании каждого класса).

Способности родословной упорядочены по уровням.
Как новый персонаж, вы можете выбрать только из способностей родословной 1-го уровня, но позже можно выбирать из любых доступных способностей своего уровня или ниже.
Эти способности так же иногда перечисляют предварительные условия, которыми должен обладать ваш персонаж, чтобы взять эту способность.





Родословные (Ancestries)
===========================================================================================================

.. toctree::
   :maxdepth: 2
   
   ancestries/gnome
   ancestries/goblin
   ancestries/dwarf
   ancestries/halfling
   ancestries/human
   ancestries/elf
   ancestries/leshy
   ancestries/lizardfolk
   ancestries/hobgoblin
   ancestries/catfolk
   ancestries/kobold
   ancestries/orc
   ancestries/ratfolk
   ancestries/tengu





.. rst-class:: versatile-heritages
.. _ch2--Versatile-Heritages:

Универсальные наследия (`Versatile Heritages <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=1417>`_)
===========================================================================================================

.. epigraph::
	
	*Народы Голариона многочисленны, и у них долгая история смешения.
	Неизбежное потомство этих смешанных союзов имеет общие физиологические черты обоих родителей, проявляясь как специфическое наследие.
	Наиболее распространенными из них являются наследия полуэльфов и полуорков.
	Однако, некоторые индивиды, рождаются при гораздо более странных обстоятельствах, таких как родители чудовища, нежить или экстрапланарные, мощного проклятия или вмешательство экстрапланарных энергий.
	Поскольку эти обстоятельства не являются уникальными для какой-то одной родословной, эти наследия, называемые универсальными наследиями, также встречаются у многих родословных.*

-----------------------------------------------------------------------------

.. rst-class:: sidebar-char-ancestry-class

.. sidebar:: hidden

	.. rubric:: Разные родословные (Many Ancestries)

	Хотя у персонажа может быть только одно наследие, это не означает, что персонажи с родом, восходящими к нескольким родословным или наследиям, не существуют.
	Вполне возможно, что дампир родится от матери-полуэльфийки, а сумеречный появится в сообществе дварфов стражей гробниц (:ref:`ancestry-heritage--Dwarf--Death-Warden`).
	В этих случаях влияние универсального наследия затмевает другое наследие - наследие дампира затмевает наследие полуэльфа, а способности сумеречного заменяют способности дварфов стражей гробниц.
	Таким образом, хотя внешне персонаж может иметь сходство с обоими наследиями, механически он получает только преимущества универсального наследия.


	.. rubric:: Сверхъестественные происхождения (Supernatural Origins)

	Обстоятельства, которые приводят к рождению индивидуумов с универсальным наследием, широко варьируются, от прямого биологического происхождения до тайных ритуалов, планарных влияний или уникальных мистических феноменов.
	Вам решать, детали наследия вашего персонажа и как он появился на свет.
	В разделах далее содержатся некоторые общие рекомендации, которые вы можете использовать в качестве отправной точки, но здесь нет ограничений.
	Карги, например, обычно рожают потомство млекопитающих, но они коварные существа и могут так же легко изменить форму на кобольда и поддерживать ее достаточно долго, чтобы высидеть ребенка кобольда—подменыша, или, возможно, ваш персонаж подменыш возник в результате оккультного вмешательства ведьмы, а не прямого рождения от карги.
	Это ваша история!


Голарион является домом для множества разнообразных наследий.
Некоторые из них рождаются от необычных существ или возникают при особых мирских или сверхъестественных обстоятельствах.
Однако, многие, являются результатом влияния экстрапланарной энергии, будь то непосредственный родитель, более отдаленные предки или просто прямое воздействие квинтэссенции этого плана.
Эти особи известны как планарные отпрыски.

Поскольку обстоятельства, при которых рождаются универсальные наследия, не ограничиваются одной родословной, универсальное наследие может быть выбрано персонажем почти любой родословной.
Некоторые универсальные наследия более распространены среди одних родословных, чем другие, и некоторые могут указывать дополнительные ограничения, характерные для этого наследия.
Ваш Мастер может наложить другие ограничения на то, какие родословные могут использовать определенное наследие, в зависимости от истории и сеттинга.



Играть универсальным наследием (Playing a Versatile Heritage)
------------------------------------------------------------------------------------------------------

Чтобы сыграть персонажем с универсальным наследием, сначала, как и для любого другого персонажа, выберите свою родословную.
Вы получаете Очки Здоровья, размер, Скорость, повышения характеристик и недостатки характеристик, языки, признаки и другие возможности этой родословной.
Потом, вместо выбора наследия, которые обычно доступны этой родословной, примените выбранное вами универсальное наследие.
Вы получаете все особенности вашего универсального наследия, часть из которых могут изменять или замещать показатели, характеристики или признаки вашей родословной.

Так как универсальное наследие это наследие, то оно может быть только одно, и вы не можете иметь другое наследие в дополнение к вашему универсальному.

Иногда универсальное наследие может давать вам возможность, которая конфликтует с возможностью родословной.
В этих случаях, вы выбираете какую из конфликтующих возможностей имеет ваш персонаж.

Во время выбора способностей родословной, вы можете выбирать из числа доступных вашей родословной, а так же тех, которые специфичны для вашего универсального наследия.


Способности рода (Lineage Feats)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Некоторые способность родословной для универсального наследия имеют признак "род"
Эти способности определяют физиологическую рода вашего персонажа, например, вид карги, которая родила персонажа-подменыша, или вид беса, который повлиял на рождение тифлинга.
У вас может быть только одна способность с признаком "род"; вы можете выбрать такую способность только на 1-м уровне и не можете переизучить другую способность на нее или ее на другую способность.


Краткое описание
------------------------------------------------------------------------------------------------------

Подменыш (Changeling)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Будучи детьми злобных магических старух, известных как карги, подменыши имеют некоторые способности своих матерей, такие как острые когти и оккультная магия.
Многие подменыши испытывают или страшатся психического призыва своих матерей, известного как "Зов", побуждающий их искать своих матерей, чтобы они сами могли превратиться в каргу.

Род подменыша влияет на внешний вид одного из его глаз и выглядит следующим образом: морская дева у ребенка морской карги, болотная дева от зеленой карги, дева сна для ночной карги, и железная дева для карги эннис.


Дампир (Dhampir)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Смертные отпрыски вампиров находятся между жизнью и не-смертью, смертностью и бессмертием, мирским существованием и могущественной магией.
Дампиры наслаждаются долгой жизнью и потусторонним шармом, но их призрачная бледность и естество их происхождения делают их жизнь в гуманоидных обществах трудной.

Для дампиров есть пара родов: светочер происходит от наиболее распространенных вампиров называемых мороями, и стравейка, рожденных от престарелого и беспокойного носферату.


Планарные отпрыски (Planar Scions)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Жизнь присутствует повсюду на планах "Великого запределья", и смешение смертных Материального плана и экстрапланарных существ не является редкостью.
Получившиеся в результате этих отношений дети, а иногда и потомки этих детей, известны как планарные отпрыски.
Существует множество типов планарных отпрысков, так же как существует бесчисленное множество типов существ на разных планах, которые могут иметь отношения со смертными.


Аазимар (Aasimar)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Эти планарные потомки несут кровь небесных существ - ангелов, архонов, азат и других доброжелательных экстрапланарных существ.
Хотя это дает аазимарам определенные способности и характеристики, это также оказывает на них огромное давление, заставляя их соответствовать ожиданиям из-за предположений других об их наследии.

Роды аазимаров представлены ангельским, законодателями происходящими от архонов, и дитя музы, рожденный от азат.


Сумеречный (Duskwalker)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Сумеречный не рождается, вместо этого они создаются, и каждый проявляется как смертный ребенок в месте, тесно связанном со смертью.
Они воплощают в себе мрачные силы психопомпов, бессмертных стражей и пастырей мертвых, и на протяжении всей своей жизни сохраняют очарованность смертью и ее глубокое понимание.
Более своеобразные, чем другие универсальные наследия, сумеречные не имеют различных родов.


Тифлинг (Tiefling)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Тифлинги рождаются под влиянием бесовской крови или энергии.
Наследие тифлинга - благо и проклятие, поскольку никто не может оспорить власть, которой они владеют, но немногие сообщества готовы игнорировать физические особенности, которые сопровождают бесовскую кровь - рога, ноги с копытами и хвосты, являются лишь некоторыми примерами.

Рода тифлингов: адское отродье рождается от дьяволов, дитя преисподней создается под влиянием демонов, а дитя мрака происходит от дэймонов.



Список универсальных наследий
------------------------------------------------------------------------------------------------------

.. toctree::
   :maxdepth: 2
   
   versatile_heritages/changeling
   versatile_heritages/dhampir
   versatile_heritages/aasimar
   versatile_heritages/duskwalker
   versatile_heritages/tiefling





Предыстории (Backgrounds)
===========================================================================================================

.. toctree::
   :maxdepth: 2
   
   backgrounds





.. rst-class:: languages
.. _ch2--Languages:

Языки (`Languages <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=131>`_)
===========================================================================================================

.. epigraph::
	
	*Народы региона "Внутреннего моря" говорят на десятках различных языков, наряду с сотнями диалектов и региональных вариаций.
	В то время как персонаж обычно может обходиться Талдэйном, также известным как Всеобщий, знание другого языка жизненно важно в некоторых регионах.
	Умение говорить на этих языках может помочь вам вести переговоры, шпионить за врагами или просто вести торговлю.
	Языки также дают вам возможность придать больше контекста своему персонажу в мире и придать больше смысла другим опциям персонажа.*

-----------------------------------------------------------------------------

Ваша запись родословной уточняет какие языки вы знаете на 1-м уровне.
Обычно, это значит, что вы можете говорить и читать эти языки.
Положительный модификатор Интеллекта дает вам дополнительные языки, равные значению этого модификатора.
Вы можете выбрать эти языки из списка в родословной персонажа и из тех, что доступны в вашем регионе или этносе.
Спросите вашего Мастера, если вы хотите взять какой-то язык, но его нет в этих списках.
Если ваш модификатор Интеллекта позже изменится, то вы соответствующе меняете количество известных языков.

Представленные здесь языки сгруппированы в соответствии с тем, насколько они распространены в регионе "Внутреннего моря".
Обычные языки регулярно встречаются в большинстве мест, даже среди тех, кто не является носителями языка.
На необычных языках (смотри :ref:`table--2-2` и региональные языки) чаще всего говорят носители языка, но на них также говорят некоторые ученые и те, кто интересуется соответствующими культурами.

Друидский - тайный язык, и доступен только персонажам друидам.
В действительность, друидам запрещено обучать этому языку не-друидов (описано в "Анафеме" друидов, в описании класса).

Ваш персонаж может изучать новые языки во время своей карьеры авантюриста.
Например, выбор способности :ref:`feat--Multilingual` дает персонажу два новых языка, которые выбираются из :ref:`table--2-1` и :ref:`table--2-2`.
Другие способности и эффекты могут давать доступ к обычным и необычным языкам, как описано в их описаниях.

.. _table--2-1:

.. table:: Таблица 2-1: Обычные языки (Common Languages)

	+---------------------------+----------------------------------------+
	|            Язык           |               Говорящие                |
	+===========================+========================================+
	| Распространенный (Common) | Люди, дварфы, эльфы, полурослики       |
	|                           | и другие распространенные родословные  |
	+---------------------------+----------------------------------------+
	| Драконий (Draconic)       | Драконы, рептилоидные гуманоиды        |
	+---------------------------+----------------------------------------+
	| Дварфский (Dwarven)       | Дварфы                                 |
	+---------------------------+----------------------------------------+
	| Эльфийский (Elven)        | Эльфы, полу-эльфы                      |
	+---------------------------+----------------------------------------+
	| Гномий (Gnomish)          | Гномы                                  |
	+---------------------------+----------------------------------------+
	| Гоблинский (Goblin)       | Гоблины, хобгоблины, багберы           |
	+---------------------------+----------------------------------------+
	| Полуросличий (Halfling)   | Полурослики                            |
	+---------------------------+----------------------------------------+
	| Йотун (Jotun)             | Гиганты, огры, тролли, эттины, циклопы |
	+---------------------------+----------------------------------------+
	| Орочий (Goblin)           | Орки, полуорки                         |
	+---------------------------+----------------------------------------+
	| Сильван (Sylvan)          | Феи, кентавры, растительные существа   |
	+---------------------------+----------------------------------------+
	| Подземный (Undercommon)   | Дроу, дуергары, зулгат                 |
	+---------------------------+----------------------------------------+


.. _table--2-2:

.. table:: Таблица 2-2: Необычные языки (Uncommon Languages)

	+-------------------------+-----------------------------------------+
	|           Язык          |                Говорящие                |
	+=========================+=========================================+
	| Акло (Aklo)             | Деро, злые феи, потусторонние монстры   |
	+-------------------------+-----------------------------------------+
	| Гнольский (Gnoll)       | Гноллы                                  |
	+-------------------------+-----------------------------------------+
	| Бездны (Abyssal)        | Демоны                                  |
	+-------------------------+-----------------------------------------+
	| Инфернальный (Infernal) | Дьяволы                                 |
	+-------------------------+-----------------------------------------+
	| Небесный (Celestial)    | Ангелы                                  |
	+-------------------------+-----------------------------------------+
	| Некрил (Necril)         | Упыри, разумная нежить                  |
	+-------------------------+-----------------------------------------+
	| Теневой (Shadowtongue)  | Нидальцы, существа теневого плана       |
	+-------------------------+-----------------------------------------+
	| Акван (Aquan)           | Водные существа, водные элементали      |
	+-------------------------+-----------------------------------------+
	| Ауран (Auran)           | Воздушные элементали, летающие существа |
	+-------------------------+-----------------------------------------+
	| Земляной (Terran)       | Земляные элементали                     |
	+-------------------------+-----------------------------------------+
	| Инан (Ignan)            | Огненные элементали                     |
	+-------------------------+-----------------------------------------+


.. _table--2-3:

.. table:: Таблица 2-3: Тайные языки

	+---------------------+-----------+
	|         Язык        | Говорящие |
	+=====================+===========+
	| Друидский (Druidic) | Друиды    |
	+---------------------+-----------+





Региональные языки (Regional Languages)
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Региональные языки зависят от игрового мира, в котором вы играете.
Глава :ref:`ch8--the-age-of-lost-omens` перечисляет региональные языки мира Pathfinder и места где на них говорят.
Эти языки являются необычными.

Большинство персонажей изучают распространенный язык.
Это наиболее широко используемый язык региона, в котором происходит кампания.
Например в регионе "Внутреннего моря" Голариона распространенный язык - Талдэйн.
Персонажи знающие распространенный язык могут столкнуться с языковым барьером если путешествуют куда-то с другим распространенным языком.





Язык жестов и чтение по губам (Sign Language and Reading Lips)
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Запись о языке для большинства персонажей перечисляет языки, которые они используют для общения в устной речи.
Однако, вы можете знать версию языка жестов или уметь читать по губам.
Вы можете изучить это взяв способности навыков :ref:`feat--Sign-Language` и :ref:`feat--Read-Lips`.
Если вы создаете персонажа, который глухой, плохо слышит или не может говорить, то обсудите это со своим Мастером, имеет ли смысл для вашего персонажа знать язык жестов или читать по губам.
Если так, то ваш Мастер может разрешить вам выбрать одну из этих способностей просто так (даже если вы не соответствуете предварительным условиям), чтобы укрепить концепцию вашего персонажа.





.. include:: /helpers/actions.rst